[工程屍]2020 準見習工程師 搵工情報&失業調查（16）

[工程屍] 2020 準見習工程師 搵工情報 & 失業調查 (15)

- 分享自 LIHKG 討論

繼續討論

留名了解

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

想問下 Hd Me grad
可以搵到咩職位嘅工？
上網睇過得technician之類先夠資格

搭單問埋enviro degree出身可以做咩 btw巴打會唔會進修

香港平均fresh grad civil eng 大約幾錢人工？

想知道ae同ge職級上有咩分別？

因為大學突然完sem完全忘記曬去搵工send cv

睇公司
有d入職係ge 後先升 ae
有d入黎就ae
但做既野都係冇咩分別

mt同officer區別
ge入你當係空降一個部門 識到高層 有rotation
ae入係做死一個部門 食物鏈底層做起
當然 因公司而異

進修就一定會嘅
工程呢行唔讀上去點升職
但而家學歷得hd grad 唔知可以搵咩職級

新po lm

想知大電唔過3係咪等乞食

Ching邊間？
我之前做fse intern佢話會收留
但我唔想做sub仔呀

Me2...其實我都屌鬼
U poly?

報下main con應該都有機?

我2.97

你呢個sem 追唔追到3

今個sem冇乜final
唔知佢會開咩grade

FSE吾好做咩

狗也不屌

大把人啦 邊有咁易搵到我

有冇人知ael點

mech仔等緊揸兜乞食

去邊間乾收銀做geotech比較好
聽人講
aecom多job
mottmac geotech出名
其實哩兩間係咪最好？

mech仔留名

大電廢J留名

有冇人可以指點下emsd個到點attach documents

有無工程撚可以指點迷津下，進修可以讀咩比較好景

唉等到頸都長埋都冇offer

finance轉行

mech sub仔？

岩岩fg出黎做野，都唔係做自己major野 有少少迷途

要轉行就快
做得耐好重怨氣

我都係 諗住慢慢學

Ching想問下有咩打算 因為我唔係做Major野做緊第二樣engine野又無得考牌，想繼續發展就要進修番相關既科目但好似又白讀左4年U

留名

真係唔好做sup仔

sup仔其實搵個無讀過書既都做到

geotech 聽同事講golder最好

Mottmac geo斷哂層

ye s

做十仔不如轉行咪撚做啦
番工番到無晒尊嚴呀

Epd gradE, 乾收銀, 地盤EO,
aepo

番乾收日日ot
未夠一星期已經頂唔緊

自己準時就走得唔得

我日日準時去走

但做back office

學生哥你太天真， 根本一樣

fugro

client多數係咁
兩者panel in見既職級差幾皮就知分別
乾收 main con sub仔就算鳩數
有啲intern同ge可以做同一樣野

Atkins

Cm wong係真正地獄 你要諗清楚
全港最辛苦既行之一

lm

Geo team 走晒啦

高達真係幾勁 不過唔易入

上網睇邊間RGE 最多 咪好囉

你睇GEO 幾多 RGE

間公司夠大咪做佢幾年拎CV 不過我果間做CONTROL野都有排學

高達係指邊間 第一次聽

RGE都係做building
睇下你想要咩

Golder

RGE做building
你真係當RGE 流

係香港剩係拎住geo牌已經有料到啦

聽人講話人工低

王歐陽？

我都係指HKIE(geo)先係分水嶺

所多RGE 既公司咪勁geotechnical 囉

多RGE 幫係簽 都易d啦

香港工程都係俾面 小圈子架je

做左2年野人工加幾多%先合理

有西=俾人包養=唔使做=唔使煩加人工

頭幾年，每年 10% 啦

港燈起薪 24k，兩年後完 scheme 30k

唔錯

有冇consultant係hea？

入到就好

啲人做壞哂規矩
個個都做到唔願走

但唔似wor
完scheme 30k

間間都係咁？

計唔計埋雙糧、花紅？

未計

想問下EMSD GE啲證明文件係唔係要寄過去或者自己拎上去，online application搵唔到位attach

巴打做緊邊間收銀
間間都chur架啦

好似話港島果D 冇咁chur

賣鞋，cm wong 唔chur？

how to apply有寫

有野學又有$收大把人自願OT

最簡單係人工差別
ae見到18k已經好開心

新入嚟lm

yr1 2考慮下報其他行intern 方便轉行

點解啊
呢行前景唔好？

及早離場
有冇scheme都好 頭一兩年人工跟通脹 大部分仲唔加
我啲做廣告既frd第一年人工13-14 第二年已經加4000 佢仲話大把公司可以跳 一跳加最少3-4k先叫有誠意
engine人工唔單止升得慢 樽頸位先係大問題

Civil都唔撚掂咩

就係土木先唔掂 土木俾經濟cycle 影響最大

驚人同你爭食咩
除左ot同返5.5日做工程佬無野唔好
最多都係甩曬頭髮

不過civil好似易chart?

其實想知道大家係 準時收工但人工低d 同ot但人工高d之間會點簡

洗唔洗返禮拜六先

w記同賣鞋都叫我去interview，賣鞋講明$18K冇補鐘冇ot錢，有冇人知w記福利點？

Grad E?
Ching你今年yr4?

Fm大家點睇？

想入酒店果啲 但唔知點報

wsp高少少
睇你住邊就去邊間

個個話engine冇女
其實engine好多女上司

住近wsp 小小，請問wsp係咪一樣冇福利，冇補鐘...

fresh grad啊

星期六返半日

唔洗諗，一定係揀wsp 19.5-20k
有極小project 有夜間津貼

2間都係傳聞中既無間煉獄，揀近d可以訓多陣。

黃鄭真係hea過cmwong咩

跟到陳生咪hea到2046 好似係

有無ching收到haeco written test

做Arup la

何不食肉糜

點解咁多負皮

12月先搵工
其實你係in structural 既話兩間都西到仆街
準時放工唔成問題既
不過一定學唔到野

m/w肯定係有GE定唔順走
或者舊人走請新人
佢地會call返上年apply過既人in

可唔可以講多小小

講得太好了

頂 而家先搵工點搞 miss左好多deadline

我想問其實係咪所有公司都冇補鐘架...

想問ching知唔知w記完scheme之後係咪即刻升e2，同人工大概有幾多....
會唔會拖好耐唔簽logbook唔比升架....

正正經經做保安咪幾好

你咩bg? 酒店果d似係落手做

轉行啦

main con consultant都係?

唔係
有d公司係有ot錢

上年online apply左幾次都冇interview
周圍個個都有得in得我冇
打比佢又話叫我等
利申gpa 過3

Aecom叫我交文件
利申：mech

吹到咁撚大

Arup 真心好做

做mains既公司係咪有scheme a都考唔到牌

Q1:
係一定升e2，人工睇team，聽過21k又有，23k都有。
Q2
睇team，係會有啲咁仆街既粉腸

邊個有ARUP offer會做WSP

認真，如果冇client/gov offer不如唔好入行

又唔好講到咁
你入到ARUP ge 話，捱返五六年係有回報嘅

利申：由sub仔轉去client

你捱五六七八年先俾你MHKIE or etc.到，但人工都係同gov差一大段。
人地親生仔四五年輕鬆MHKIE再入返去做E拎六皮

人生贏家

好想拎MHKIE

女咪易拎囉

I大 BS
英國top up bs就grad

有可能考到 但要睇有冇接觸到改建project

女 基本上好易 男就自己收一收皮

要熬下lo，如果唔係女仔又唔係政府GE，

磨練到好打得嘅，總會考到牌

熬唔住咪做下FM, 不過唔考牌唔使諗入政府囉

真丫 佢做structure
不過可能睇team同有d人中意恤衫返工

人比人比死人
做好自己咪夠囉

咁快架咩上屆去到今年年頭仲有application
印象中arup好似有apply就有written
尖A Mm 好似遲d先出post

client果d好似已經過左好幾個？早知厚d面皮中電港燈果d都去報下

所以勸世 唔對路就好轉行走
求其考份政府工無咁嬲
基本上考完牌私人市場都係around 37k

為左個爛鬼虛名工程師 一世都ot...

性價比好低，不過餓唔死人既專業資格囉

痴線啦37k 公價5皮-6皮wo 得煤氣出30k

咪玩啦35k 冇牌都有啦 個pe都30幾40k啦
地鐵個design support engi
港燈中電個e1
金仔寶嘉個pe
海狗迪迪尼個e
事但都嗡到一堆 全部已經30幾40k 全部唔洗牌 咪亂嗡啦

我做緊其中一份

consultant 緊係低啦 都係呃fg入去當condom 用

係 真搵命搏 40樓行出槽頂冇安全帶就基本 話就話要 但搵條安全帶仲要有anchor bolt俾你掛帶 三個月都冇人搞

fg入 consultant都係搏捱完幾年跳返出高價d?

Tender cost estimate, order preparation 呢啲呢？

你以為真係齋坐痾佛屎唔洗落去睇咩 得較車同年檢組叫做得過 唔洗玩命先 其他不了

（2019-12-05）10:30 鄭若驊丈夫潘樂陶旗下安樂工程停牌 待發內幕消息公告

20grad 唔識野
鳩報完

真係要做就爭取做較車 一定要

咩叫較車
同埋邊間公司唔好做
Otis Schindler 呢啲係咪都伏伏地

全部都伏嫁喇 你google 升降機較車

Swire properties 收到first in

Group定individual

英文差係咪唔洗諗入swire

Individual

Oh gg engine收唔到swire prop

我報都唔記得報

有個同屆入ceg
佢話ceg每年一take pass率係7-8成人
癲到呢

發覺自己做緊嗰單project個contract sum有成億，突然覺得自己好低人工

過億既project大把多啦

有冇人知機電署WS2(機械)面試通常會問d咩?

鄭若驊夫旗下安樂工程遭競委會搜查 疑涉圍標等行為

ATAL會唔會炒人?

有冇人知wsp geo team ot情況嚴唔嚴重

準時收工

巴打咁搞笑用PLAXIS做名

睇得明我個名證明你係同路人

ATAL都炒
其他細sub執笠都似
Contractor多數會蝕住接 好少話炒人

PLAXIS 個programe 講到識飛咁 邊個唔識

講到識飛 一遇到爛泥就fail fail fail

覺得玩PLAXIS同玄學差唔多 無解 無緣由fail 每次run機係度祈禱佢唔好fail

搞細d parameter 個result會好左 真係唔識講

做物管?

所以話係玄學 同啊sir都解釋唔到 佢出咩result信咩

唔正咩太古
官網d人好醒咁

可吾可以問下巴打報邊個program+gpa+uni?

HKU Mech 差超少過三

2.99

全個太古玩人事玩到癲 個個玩親子認老豆 唔係仔仔做乜都屌你廢柴 仔仔講返一樣嘅野就仔仔醒仔仔勁

仔仔可以打完卡返左屋企瞓 非仔仔做埋佢個份 再話你廢 全靠仔仔

全太古集團都係咁 你自己做埋佢

利申做過一段長時間

邊度都係呀

你唔好玩啦 啲女俾啲搞到大埋肚黎上位 啲仔仔去旅行買過萬蚊手信專俾爸爸 你得唔得呀？

... 搞到大埋肚

想入去做 senior

啲大有老婆仔女 玩到離婚

太古入面真係好垃圾

啲女下屬咁主動又真係好難把持得住

做清潔個個可以出賣肉體到做經理 入面都好腐敗下

你睇電視覺得佢狗嗡啲劇情 太古俾到你 又唔見渣甸有哩啲野 兩間都做過

太古地產 / John swire & sons 先？

你估下囉 入去見識下咪知 見識下咩叫親情

轉行啦 仲做工程 比人壓搾 怪唔柒得咁多高層係藍絲 鐘意比人壓搾

未考到牌你同隻狗無分別 做到仆街 人工唔撚識加

有野學 又有$收去邊到搵 幾低都有人做

唔係話去到grp in咩？

grp in 已經出咗?

考到牌就唔係狗？

Yes

Grp in完先written

考到牌咪又係狗

一月頭去旅行 好驚要interview
驚去唔成

想知係咪派曬first in offer又一次連first in都無

大伏不妨係Fb/連登search “築夢女生”
都唔知做緊工程定做韓星，星期六日都狂岀活動
見微知著，睇到d膠層諗埋呢d屎橋就知公司點

俊和班on9個個盤都收皮
罰LD罰到蝕埋錢

抵撚死俊和

白X邨? 呢個經典

無咁快，最近都係等中電完咗先

Civil 狗乜柒消息都未有

【突發】首間工程界公司表態支持128大遊行

想問下EE仔報唔報禮頓好
見佢冇得行 EE scheme同埋似civil/bs果邊多啲

乜叉都報咗先
其實scheme呢家野 名嚟嘅姐

ATAL好似係咁請人wor

19 fg Civil jj
其實仲有冇人報master
應該quit左份工讀full time定返住工讀part time
定其實已經唔使諗ice/istructe

想呼籲有HKIE 工程師牌嘅人快啲登記做工程界選民

可以投下年立法會，同特首選委會

最好fg 就報 master 行scheme 三年慢慢讀又得，考牌靠溫書 ，自己上linkedin 睇吓人地條path 參考下

Master好撚貴諗住好冇儲多一年錢先報

你依家報都係下年九月先開學，每個學期比一兩萬蚊到（睇吓你讀幾多科）自己衡量下俾唔俾到

除非你入ceg 日日7點走姐
如果正常入3A team 點會仲報part time master玩自己呀
建議考左牌再諗啦 master果d advance野黎
你依家既大方向點都係要charter先

Ceg seg geg另計。

Ice istructe 唔係一定要master咩
咁只要仲返緊工 就算幾時讀master都係玩自己姐
如果係咁不如趁後生捱埋佢係咪好d

3A 都有好多人讀緊或者本身有，佢哋最多唔去上堂姐都有好多人讀

有冇工程工會入有冇人搞

想知通常interview完幾耐會收到offer🙇🏽‍♂️

fg?

快嘅一兩星期, 耐可以一兩個月喎ching

contractor ae 17k 如何

towngas有問成績

港燈未見有人講有apt test

towngas收到apt test未？

no towngas好似冇

咩interview 都收唔到

same 12月先sent曬D CV

出咗second round 未

MTR GT 岩岩收到AC

Consultant 揀civil 定geo team 好？

GE 係咪都in 曬喇

出written未？

你degree？hd？

Mech 報GT->GE

Towngas 係咪已經出哂？

點樣轉GE? 我GT 冇消息

聽人講佢會問你轉唔轉，不過唔知幾時你試下email問佢

Ching你唔係轉咗咩？

我收到GT AC啊
I mean 我preference 係GT then GE

俊和TA真係食屎

識人收到apt test?

睇興趣啦

兩個都冇咩所謂 所以先咁困擾
AECOM ARUP MOTT 依三間應該報佢地嘅civil 定geo team 好？

Consultant 有無邊間出左interview or written test
11月send左信咩消息都未有
反而mtr 有group in

Civil JJ

有無人知utility 好唔好景

Fg gpa 係咪過3就夠？
我考試冇咩問題 就就其實覺得自己似張白紙
啲野啲工作原理都唔係太明⋯⋯
係咪會收皮架⋯⋯
通常interview會問啲咩
會唔會好Technical嘅嘢

intern有冇學到野

未 好驚 今年要搵

啲人成日話gpa高就得
其實我覺得夠3就得
Oral 垃圾一件 唉 點算
其實我唔係大想頭 我係驚冇工請
面試都唔知佢會問咩 真係驚答唔到
基本上好多野都忘記晒
又唔係好識program
不過其實都幾反智
讀工程又唔係讀電腦
如果要IT嘅都直接請讀電腦㗎啦
識program咪即係都係冇用

最多咪問你有咩要計
唔通叫你背條式出嚟咩
fg緊係白紙啦
講下intern見過d咩囉

個人建議intern做main con
學野多d

就係唔會問計嘅
但有啲背後啲原理
我驚會問埋
其實係咪大家都唔會哂時間呢啲到？

英文差驚入唔到

面試真係好驚
你知唔知佢地問咩

有無人收到offer

邊間sub仔

唔好咁啦
呢個時勢有Offer揸手好過無

非三大展仔應該都係得呢啲食
政府client排到下世都未輪到自己

3大mech仔

咁更加唔使憂添啦

唉，講野1999
好驚無工開

MTR GE written test is out

[member］佢有無西人走[/member]

Written 打中英各一篇文？

MTR 去到 final in 都係 5 揀 1

Written 之後final in?

中英定英英

出左邊個stream?

Mtr grp in foul幾多人

Civil 都有

有冇人收到CLP GE Assessment centre

Atal人在此
但我唔直屬atal

幾年前聽70%

出咗？咩stream?

系未派曬

聽佢講written test後得兩星期 下星期應該有消息

多數問你個system要有咩component架姐
背後原理應該得consultant有機會問
有基本認識就夠

Main con睇你talk唔talk得架炸
你仲要intern
咪幫手入下excel 整下submission咁

果陣我要帶呀sir做inspection 做RISC form
Check燈喉 check窿
帶判頭界坑 穿避雷 core窿 睇clp收牛房
日日都有野睇 好快就一個暑假
不過果陣係起緊高鐵 其他地盤唔知

有無c hing做咗？做嘅時候有無錄影你做個樣

MTR online written 中英定英英

讀緊bse lm

上面有人話grp in foul 7成
Btw, 你mechan?

唔會話hea 係有嘢做嘅 但好多空閒時間偷懶
例如落site打地舖瞓覺

In個陣hr話如果intern表現ok
畢業之後會直接請 in都唔洗in
有冇師兄分享下做金門經歷

慘過食屎，每年都有七成 GE 走

睇以前d人討論話做金門當跳板 之後報價都可以高d

依家我地呢幾屆無以前咁捱得
跳板都彈唔起

Sosad 但如果畢業之後有機會做full time 我都想試下
雖然唔知hd grad咩價位

HD Grad 少少地都 18k 啦

Push

towngas出apt test未？

Mech 最尾都係請一個，機會渺茫

Final round 有幾多人爭

今年全部discipline 加埋請6個

做工程 有嘢學又有錢收

多唔多人入final round

每個 discipline 20 個到啦

完埋written係咪已經到final in?

係

Final in係group discussion 定individual

MTR written 係咪唔foul人？

MTR 睇 GPA (high 2nd up)，英文，個樣醒唔醒，中學係咪名校，presentation 能力

Linkedin 搵下 MTR GE 就知佢地想要咩人
GE 班醒目仔，全部升職快過坐火箭
10 年後已經係 manager 睇哂全間廠幾百人

Clp ac

留個名先

Grad eng 定咩

出左？咩discipline?

Grad E

冇聽過

咩dis?
Mech or civil

禮金grad e 完scheme 大約30k左右 講緊無牌
D人做政府係因為壓力大 重飛
錢既話出面其實大把世界 都唔講台低野

EE

年經
入唔到Client
唔好開scheme
下年再報
唔係的話你等仆街

或者考政府TO同WS

過到scheme 先可以證明自己

小弟2019Civil Degree Grad既
想問下大家金門Offer同安保Offer大家點揀？
同埋想知安保係咩公司？ 之前冇點聽過呢間野

ae？

安保同黑社會分別不大

冇你講咁差 安保做野算係咁
但建議金門

安保行scheme好撚高人工
不過好似無civil scheme

今年各工程公司有冇請少左GE？

MTR written 想問下你哋一英一中定係兩篇英？

想問下有邊幾間請BSE既公司出咗interview?

CLP今年請幾多？

所有discipline夾埋30-40
由CLP Holdings集中請晒人先
然後再決定分去CLP定CLPe

Source: Campus Recruitment Talk
邊一間U我唔爆

Btw 做咗Test已經兩個禮拜有多
我應該可以收皮

Clp出咗ac?

same

請咁多
知唔知邊個stream最多同埋佢哋嘅分佈

Aecom civil grad e請人未

聽講出緊

中國佬及精進請人做 Housing

大細電同Mech多啲
BS Energy同Chem會有少少

巴打收唔到mtr同埋港燈請幾多？

可以再等下嘅
佢個AC都要去到一月頭先做晒
就算到最後冇
話唔定你prep過嘅嘢喺港燈嘅interview會用得着

21grad mech仔
聽d人講到香港mech只有乞食
唉 都唔知到時點

MTR唔知
港燈就唔記得咗
巴打之前有冇去兩間嘅talk

MEP都未有料到

乜都冇去
照咁睇clp算係最易入？

利申：clp reject me

我諗CLP都唔係好易入
再過多一個月都冇聲氣嘅話
疊埋心水入main con算

巴打宜家有咩interview?

CLP 同MTR淨係做咗Apt test

MTR冇grp in咩？

其實有冇人係已經收到clp ac?

冇

你讀咩？
Grp in完左差唔多三個禮拜
啱啱做埋written test

英文
普通野

唉一個client apt test都收唔到

好狗 以為入到 CLP 做 client，點知派個 CLPe 位比你

不過人工同價

佢果陣咁講 不過做group就最好啦

無用 上家就係上家，做 HV 易 charter 易轉政府
CLPe 做 contractor，比高幾千都無用

Mech

可能Apt test唔係全部啱晒

有人話唔foul人

可能final先大屠殺
Grp in都foul好少人

Final in係panel in?

AE 冇錯呀

安保個邊未有Civil Scheme行 但Offer人工都唔低過20k
有冇大佬識人係入面做 想知小小工作環境同OT情況

金門就未出Offer既 但應該呢2日會收到電話
同樣想知入面點

應該係
我都唔肯定

巴打Apt test係咪啱晒咁滯
因為都想證實下坊間嘅傳言係咪真

高呀都 未有Scheme都20k 心郁郁
但諗緊長遠小小做落去會唔會金門好D

唔係全對
不過應該中8，9成

有無ching知Ive building studies grad 係咪都係等乞食

5.5 or 5

Ugrad都難搵到食

5.5 days？

Ching 行scheme係咩意思 係ugrad先有scheme行？

好似hkie認可機構先有scheme行

但一個業主 一個contractor

CLPe其實係十仔黎, 會接出面E&M subcontract 來做

最大業主有成二千人報WS？

政府親生仔GE完contract係咪都要同街外人一條隊考AE？

係 政府GE 冇特權啦

黨鐵咪一樣大撚把人衝去報

ching, 可吾可以講下點差？

同唔可以講多少少
想入

Emsd堆n仔都係咩？

新手想問想做re 條path應該點行
聽人講算hea人工又高
係咪都係喺consultant 捱騾仔捱到有排就直接轉？

想做TO 同WS2 係咪應該做番幾年consultant再入會易考好多/入到去易升D?

一月頭去旅行 驚撞interview

有心入TO最易最有前途一定係見習TO做起（如果你頂得順3年14-15k）
政府 client 做親生仔實冇死

同問
MTR幾時panal

幾耐升

咁有信心份written 我少淆唔得

有無人知CLP出左2nd未

即係30幾40人包埋CLPE?

我記得CLPe自己都會出Post請grad e

佢會refer啲CLPP收咗皮嘅人去報CLPE

CLPE呢間野幾好做, 不過自問係個上進嘅人就唔好入

CLPP實際上不足30-40？

有冇人收到jec video intorduction

啱啱收到

Of course la

有

有冇人收到towngas?

你收到？

Clp肯出ac未定已經出哂

JEC MT 咩價位到？

出未 就嚟放聖誕..

入到先啦

上面話出左

有無ching收到

身邊冇一個frd 話有收到 ching識唔識人收到

Apt testy已經篩咁多人？！

*test

出嘅時候就自然知㗎啦，咁心急做乜春，得咪得唔得咪下間。你怕呢到無人講咩
同埋上面問CLPE嗰班點解唔聽下recruitment talk?全部有講㗎喎

上面邊度有人話有

好似civil出左

mech都出咗，一手

收到arup MEP written test了

mola mola CLP 又無 arup 又無

Clp未出

上面好多人有

放心arup好多輪，前面堆first hon古古怪怪就會輪到你,還掂堆first hon都會去晒client

Clp邊有請civil, 我同幾個做過clp intern都冇收到喎

最準一定問女同學

咩都收唔到已經放棄準備轉行做保安

Civil剩係得係人都有得in嘅政府有interview
咩3a都未收到

ching 咩discipline

Mech 朋友有大電同energy

轉行啦 香港工程太扭曲

正解

有咩好路數

考消防 大隻穩定又有型

有冇人知buildking grad e幾錢人工左右

係人都有得in? written test top 30% 先有喎 ching

收到

C hing 幾時in CEG?

同埋你做過法國佬intern依家報返grad E有無優勢？

有無師兄知 法國佬grad E同AE 係咪待遇差好遠

巴打有offer?

ceg出左interview?

Arup 收到interview 咩bg

1st hon

好似你個名咁

20-25k 左右

咁高

有冇Arup grad pm有消息？

想問下係唔係佢close左個申請網就唔會再開翻？？

Arup會keep住派好多round 冇sec up都會收到

之前係咪有條google link mark左2019年offer既人工?

想問下港燈first round派左未

好似下個月先出

好似一月中

到底返咩工好，份份工都係屎

Client最好做
Consultant易考牌
地盤可以周圍行下 學做人

除非你一心做醫生姐
如果你普通人 dse拎果廿幾分
工程系fg一畢業都比你兩皮啦 你仲求乜野
隔離社科仔萬三蚊都餓狗搶屎啦...
何必諗咁灰？

做左五年 一定做晒ger 4-5萬人工
你就算chartered 左都得三萬on99呢

Chartered 唔到仲衰兩萬五都有無

另外要諗埋黎緊十年政府唔會上大project
比人話大白象 送中 大灣區

埋沒良心咁做

到底考到牌之後係咪都會撈唔掂

咩叫撈得掂 咪三萬人工
一年加3-4% 跳槽10-15%

同埋黎緊無大job 無人知點算
到時邊個無著褲就知

工程師牌唔係醫生律師牌
準確啲黎講只係學會會員
呢行人工福利點係睇你做邊個角色 邊間公司 邊個位
唔係睇牌
有人有牌都上唔到位 有人冇牌都上到位

考牌都係為移民

外國同香港情況一樣
係缺前線 technician 唔係工程師
如果工程呢行最易移民既牌應該係HKAR66
識人移咗去澳洲

年頭係咪會比較多job openings？

報Arup
入奧雅納做Grad E 有前途

巴打做client就唔好撚鳩我地班細架啦

收銀不了

講到有選擇咁

乞食都唔做

Arup易charter wor

towngas出左未？

點樣可以未char高人工過char

識做做arup

做判頭

無牌就點都有ceiling point架喇
同埋 無hkie既人多數點都補個專業資格
好似Ciob,hkicm, rics果d

如果一個牌都無 就算做判頭 完左工都會搵唔返下個盤做啦

有冇牌同搵錢係兩回事...
做contractor你幫老細搵到錢
話之你中五畢業

apt tested

contractor sub仔其實係學做人
最緊要強勢+面皮厚

根本係所有sectors 都係咁

諗起以前D人話工程比毒撚讀就好笑
入左行發現 無論係收銀 地盤 定Client都無毒撚

咁讀工程嘅毒撚去曬邊？

好問題
但讀書真係遇到好多毒撚
係咪見工都唔敢

😁

毒撚邊撚到做到工程真心

it?

得我毒

太毒既冇人請
普通毒既入到去俾人屌到唔毒
利申：日日返工扮social

有邊幾間已經過左deadline 仲未搵

日日要同判頭夾野
仲要同則師 業主 顧問開會
又要同呀sir打好關係
毒撚做到仲叫毒撚？

毒撚都係轉行好過啦
利申：毒撚

ching 咩background

三大mech 如果pass jan 21會有 ac

一係做一兩年被迫變到好talk得
一係做一兩年敗走工程界

工程冇毒撚
只有on9仔

9up完未

其實ceg同geg有幾多人apply同請幾多個

MEP嚟講
3A同十三力邊間好啲

CEG 今年30個左右，GEG 就5個以內

咁有冇人知Mechan同BS

兩樣唔同種類你想點比較？

WSP最勁 全港醫院project都係佢做

mech仔做sub 冇scheme A
25搵21k想死

今個星期又無 CLP回音

Towngas apt test都冇

Mechan 今朝收到ac

皮已收

全部discipline 派晒？

Mech幾時去AC？

6/10，有得自己選擇

有冇EE人收到 ac

ARUP civil 出咗written

收到towngas

有冇話hk幾號ac

10/2

仲有冇人收到CLP

睇嚟啲學霸唔上連登

towngas 一半鳩做

有冇civil/structural巴打做過Kewisk？
環境如何？

你想有咩願景 俾你入去做兩年又咪係會走去大CONSULTANT 咁點解唔直接去3A2M

做工程 有野學又有$收 DSE收分低

最緊有幾間外資請 E 30up

有冇人聽過m&p consulting

consultant 5.5

大把細顧問6日添啦

E 定 Grad E ？

邊間

真 假假地local大學生（assume你三大/polycity)唔會有人揀呢d公司

Both 都有請

見佢請緊GT有得行scheme, 有冇做過既ching知工作環境如何

伏味濃 不了

等失業

Civil有邊幾間出左interview?

聽都未聽過 都唔知點答你環境如何

Structure 入邊間好
想學野考牌

我係反而想入civil

重點係我poly grade gpa唔高 2.8左右

wsp

Arup

yes
個po hd ive都入得
大學生靠scheme a

師兄 知唔知CLP 係咪出晒

問左入面academy既人 一月初會通知candidate

thanks ching
樓上話派咗ac 嚇親

感謝ching！

1月初通知但7或8號就AC
又會咁閔水嘅
之前又話12月中下旬有通知

笑了

港燈完左apt test?

邊幾間？

間公司勁，多job，唔代表training好

未收到港燈apt test

邊有咁快

請

Apply bse?

clp

Clp ac篩得多唔多人

Ac都多人有 而下round就final 應該篩得多

又要陪跑

冇clp 希望港燈有啦

Clp me ac有幾多人有

岩岩收到電話通知

幾號?

十號 佢email剩係sd左張地圖黎

要去邊

想改期

深水埗 屌會唔會係clpe

Clpe office係葵涌

岩岩上面見有人講港燈 嚇撚死我

Client黎講 clp算最易入

clp定港燈高人工d

Ac 有咩要注意

點解咁講

做野都幾慢

有冇人6/1 clp assessment centre

同ching諗既都差唔多
我先覺得做Client GT好既位係係果間公司可以有個fast track career path，快啲上到managerial grade，甚至轉field

如果想考牌做返engine既話都係Consultant好啲，學到好多野同啲experience會solid啲

*我都覺得

ee狗fg 有冇d咩公司介紹 想做product design

接受到低人工高工時就得

Me?

MTR 岀左final in 未？

轉行啦 叫極唔聽...

有得揀咩

咩 major

Chem eng

ac 都未出 出final in ...

Ac好似出左？我有fd完左GE AC

有冇人有Swire Prop消息，仲未收到

有無話係咩discipline?

130-6 pm

佢civil

有冇巴打講下出黎做野多唔多做CAD? solidwork常用嗎
Solidwork會唔會係一個常用/兼容性高嘅software?

係咪做product design？
如果係做construction嘅話真係好少會用到

sembreak冇野做練下solidwork
而家每日揼成十個鐘去玩
所以上黎問下
咁練定先有冇用?攞下概念咁

邊行N 展先？ 建築related 就學下BIM / AutoCad la

mech仔
上咗3年堂好似乜7都唔識咁

不過做3A 2m 好難轉工

Ac 係written之後？

GE有AC咩？

正常呀 mechan 仔 讀完出黎係垃圾黎

我請個讀BS嘅唔好

讀呢科真係唔知做乜鳩
利申：me

咪係 真係唔知公司做咩請左我呢d 廢柴

其實考paper真係同打工做既野完全唔同 無論做判頭收銀業主定政府 大家都係靠操卷only
要去到面試先relate到份工
不過咁 做過consultant 最快認識工程業真面目囉
下家判頭又有牌 成日出古惑玩你
上家業主又有牌 成日出無理要求搞你
得你無牌 比兩家恰
挨完之後 將來識玩d囉

香港黎講, 工程得construction/building
即係精solidworks 係無撚用的, 學autocad有用好多

考牌靠溫書同source consultant 改圖 model debug 出result 入spreadsheet 趴係地下度 改則 有咩用 之後咪又係自己溫書知道返啲原理

睇你做咩client
政府 AA MTR Swire呢d一定快過consultant
但係做地產商果d都唔夠出名嘅consultant快
細顧問就算 charter唔關你事的

Yes apt test

arup不嬲難的

ARUP 份 written 都難，證明你真係無乜讀過書，考試先鳩做 PP 刷分

咩題目？

電咪又係 Tx copper loss, cable volt drop, 點分 essential load, ups backup 個啲野

呢啲每間大學 2nd&3rd year 嘅 courses 都有

Interview 仲要即場叫你 畫 tunnel 嘅 distribution network，由 ACB/VCB 畫落去，通風 燈 係 essential load，用 Genset + UPS backup 咁上下

唔洗話一定要畫啱哂，但讀左幾年書連幅 schematic diagram 都畫唔到，連 circuit breaker 係 -X- 都畫唔到嘅話，邊間 consultant 都唔會要你

溫下書，電間間 乾收銀都問差唔多野。
你in多幾間都知大概問乜，不過到時候已經有啲遲。

冇溫書裸考食得屎

Arup civil discipline 考完都唔知考緊乜

好睇你本身讀邊個discipline同考邊個discipline
我讀mech當年派我去考fire
考果啲city fire engine先會讀既嘢

好彩唔係讀電
Mech仔對下表 鳩up d principle就算

做落就係電仔恥笑mech

所以mech仔咪無撚用

係用唔著姐
讀完4年mech去做冷氣仔 水喉仔
應該得一兩個course既野係用得著

好彩讀civil

好彩讀cs

巴打好撚勁

做中電緊係

完全跟唔到樓上師兄講緊乜
有料
真.工程師

有無人知clp ac點考

冇收到任何消息，等失業

Consultant除左arup 其他係咪未出first round?

有冇d咩tips?

想問下swire prop出咗ac未?

同啲fd都未收到 有冇人收到

Ge有Scheme

練下寫字同帶枝順啲嘅筆

負評即係點

時間好趕？

人工差幾遠？唔識開價

mainland？hk？

你咩學歷呀
AE好似有hd就可以
中國佬人工唔差嘅 ae我鳩估應該有17-18k
因為GE有21-22k再加bonus 同津貼

degree

GG second low 收唔到

收唔到GG

巴打咩field

佢開application嗰陣冇點講過話會分流
應該係大包圍叫一埋人做咗apt test先
利申 mech

arup份野其實要做過下先會識畫

2nd up都收唔到

今日CLP AC考成點，收到風又有人唔出聲

你又係EE?

10號考，想問下technical assessment 係做啲咩，要拎safety shoes

有冇人知中國佬mt group in同written test出咩

識寫字識講嘢就得架啦

都包曬 電GE 做既所有野

我有朋友收到swire prop ac 20/1

搞錯呀
冇去recruitment talk咩你

會唔會電撚死

MTR AC 係咪出咗

唔覺出左

請問各位師兄點學多d technical野
學校好多都冇教 又返份廢sub con intern
利申 final yr ee等失業

想做咩工先？

廢到我都唔知可以做咩

可唔可以問你Arup written test technical test考咩

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

冇衝突㗎喎
咁你會唔會因為香港咁而乜都唔做？
你真係想啲好工俾Non-local食晒
自己就執屎嚟食？

你問得GT做咩就知你唔會咁做啦

2019 fg, 就快轉工加人工

做intern (唔係政府d 濕鳩扮工post)
而係真係搵做工程既公司, ee 搵d tech based R&D就最好
而你final year 做FYP 真係自己落手做既唔會學唔到tech野下麻

CATHAY online test
verbal/numerical 用殘體做都得?

國籍你搵唔搵到香港

我好似無填 搵唔到

AA vs MTR 邊個好d?

Aecom有無人拎咗offer?

都唔好
應該civil 就揀CEDD
機電Bse 就揀EMSD

推下先

CEDD ceg,geg
ASD seg

EMSD eg

發展局果堆graduate scheme
基本上一入到就係人生遊戲開簡單模式

push

我做過幾間電sub 仔
但都係幾辛苦

學野行scheme a 咪majestic

自由度大少少咪junefair

Atal 不合適我

現職：裝修PE

唔駛怕
我做咗半年轉工加咗10%
但其實好多嘢都唔識

MC
直接叫我去見阿公

無
你in咗未？

我in咗electronics

cls cathay apt test 難撚到

2020 Grad E?

對

問左咩

Introducing yourself
Intern做既technical 野既detail

我見中機都係見呀公
簽約果陣記住睇清楚

有咩伏位

Majestic大把野學

我依家成身刀都係當年磨出黎
點屌人點扮死狗點解決問題點搞小動作點做金手指
香港版巴塞演藝學院

你幾時考written test?

我諗應該無我份考
In得好差
In咗成個月都無email 叫我written test

你都in咗？

琴日見左間細既consultant 比左offer 19k, 佢想我即刻簽contract

去馬

有無人知恆基 grad e點

但本身想做 contractors

有冇人收到ARUP written test email, 佢會考啲咩。。

兩個post都係政府, 講黎把鬼

叫咩名

仆街原來今朝收到....

知唔知考咩？

Axx

唔知

sub con 26k x13 m 加b
細main con 26k x12 加2b
邊個好啲
細maincon叫精進
而且番8-7 但好似前景好啲

有冇前輩可以比tips😂

我都想有
利申毒撚

有冇大佬指點下 第一份Full Time
黎緊準備番金門既Structural Team既AE仔
有冇D咩冇注意下 例如公司風氣, 有冇咩要準備, 工作量同工作範圍等等既野

如果可以既想知小小MPF既野 Hr Send左份MPF既表比我 但上面好多唔同既Item簡 頭都暈

你有3年經驗? 開26k既？

係啊

3年先得26 唉

會用英文問點解比薩斜塔係斜
信不信由你

有冇人有emsd 消息

有冇人有email 考written test

咪幾好
呃飯食work life balance

已經高過好多人

唔覺囉

客觀事實到你唔覺嘅咩
唔通你走去同醫療科比，同美國工程師人工比？

做10年先得4萬 唉 好想轉行

識刷識做人最緊要
我都係金門撈過半年

不停跳 就有

arup bse written有冇tips

做兩年project E
有成單project你食曬既經驗
一定夠叫40k

比上不足 比下有餘啦。

我都係今日先收到mechan

Aecom 水收左interview

emsd BS GE 遲交supporting doc 係咪冇機喇？

沙A transport 收到interview

有人收到aecom mep interview?

咩discipline

MTR有消息未？

原來係in中機
個阿公廢到

ching 係咩discipline ？

都話架啦
記住刷乾淨啲呀公隻鞋

你當時上邊度in

其實我都唔明 點解大client 咁鐘意玩六七round
其實政府都係in 2 round 左右
搞咁多野為咩呢

真係玩死 fg

有幾間非client有埋impromptu talk
咁talk得去考督察主任好過啦

好on 9
除非你話人工福利前途好好 就話姐

Engine考impromptu
屌我過到impromptu做海關督察逗5皮唔好？ 黎engine地獄受苦

leading company都算 arup aecom 政府真心多人爭 要好多輪面試去篩人
不過見到d on9廢大判 俊x,中x果堆垃圾 都搞兩輪小組面試 真係想問佢個hr部門訓醒未

咁應該冇lu

Btw下次記得寫埋回郵地址+早三四日寄

觀塘

態度正確
wm直接in associate一take過

arup aecom 都係得兩round

佢哋七月前出D offer 冇人 take姐

聽人講wsp請好多 又走好多

公道D講
呢個社會好多工得萬三四蚊人工都成班大學生爭

出兩皮野一個月，又咁多學校生產Engine仔出黎比個market揀
公司角度睇，有得揀點解唔揀?
仲要睇到上面班人講野D態度咁有病，就知整多幾round 西走D奇人幾重要啦

唔通真係兩round interview 加埋三個鐘就睇到你咩人咩
返工返一排，過埋試用都未必真係睇到條友正唔正常啦
一粒老鼠屎都夠整壞一鍋粥

Client個D大公司，炒一條友知唔知幾煩?
請著樓上班垃圾到時真係請神容易送神難

叻曬啦你 社會精英

其實你講既野無錯既
從求職者角度一定覺得好多面試係煩到爆
從僱主角度就覺得要好多面試先請到更合適求職者

不過見到你用「樓上班垃圾」去形容
就有d好笑囉
你又乜料呀？

的確係有人連搵工嘅心態都未準備好
甚至係連搵工都唔識

但係你咁樣一棍掃晒全世界
冇人會buy你講嘅嘢
你以為你好型咩

係
可能我哋係垃圾
但係你呢
你就係一個得罪人多稱呼人少嘅垃圾
你估邊個易啲俾人炒？

好少 要上150K呢?

師兄同你tg傾ok?
我tg

佢唔係話gf340先要準時交到咩 supporting doc 好似冇講明？

平心靜氣講下意見啫我垃圾對唔住囉

見巴打應該係人中之龍黎想跟你搵食

希望係咁喇

你上網填？

係呀 ， 填完就交 ， 冇唸過會寄失🥺

但唔係好耐之前dead左咩

如果client同海關大sir
大家揀邊個

你知唔知炒一個client/海關呀sir幾難？
請著你班垃圾到時真係請神容易送神難

好難比較 因為client 都有好多飯
Developer (有大有細都有分好唔好做）？
Utilities?
Gov?
公營機構？
Etc.

其實client 都細分好多飯 而唔係飯飯都一定好做

精盡都得26？ 你hd ae?
精盡啲人三年有三皮 幾肯定

搭單想問下 小弟想報返個top up
想問下係唔係基本上睇學會認唔認就得？
定係最好都簡返poly speed cityu scope 果類

攞client同紀律部隊officer比
無論人工前途applicants
攞swire/shk mt比先叫差唔多

Client易入gov engineer
又唔駛shift

佢份ge，做水泡嘅資格都無

請指教
閣下fg做邊間工程大企，交流下

真心想知w/m啲人會轉去邊？

真心想做工程師應該繼續做client
除咗香港唔知有咩國家既人做工程師想入政府
為錢既 考到政府E同期都已經做咗高級主任 仲有政府E都難入

2020 Civil grad LM. 想問下個市係咪仲係好差？ 好驚畢業做廢青

Ching你啱啱坐完十碌出嚟？你自己無眼睇㗎咩，乜撚都拎上嚟問

唔答咪算 點解要寸返人？就係唔知有咩途徑知道個市，所以先上黎問

唔講以為去咗香討

唔會好得去邊啦
一來班飯民係度擦政冶光環 搞到沒乜公務工程出
二來 依行真係要靠大魚先旺番 但民怨咁大 起碼唔係依一二年推
三來做乜9 工程

壓力又大 學歷要求又高 私人市場人工又差
轉行做教書好過la

識講野去教書就唔洗撈Engine 喇

放心 遲啲一定更多人轉做老師

毒撚先難做engine 日日對咁多人 老師你照讀ppt乜都唔理都仲有機會

巴打可以講多啲精盡？

係 成日要對D唔知咩人講野
又唔知人地性格點
教書可以日日恰細路

開左新PO

[工程屍]2020 準見習工程師 搵工情報&失業調查（17）